\documentclass[a4paper, oneside, final, letter]{scrartcl}

\usepackage{soul}
\usepackage{scrpage2}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage{tabularx,colortbl}

\titleformat{\section}{\large\scshape\raggedright}{}{0em}{}[\titlerule]
\titleformat{\subsection}{\small\scshape\raggedright}{}{0em}{}[\titlerule]

\pagestyle{scrheadings}

\renewcommand{\headfont}{\normalfont\rmfamily\scshape}

\cofoot{\so {{\Large\Letter} julian.giraldo.h@gmail.com \ {\Large\Telefon}300 498 8554}}

\begin{document}
\begin{center}

\textsc{\so{\Huge Julian Andres Giraldo Hoyos}}

\section{Datos Personales}
%\newcommand{\gray}{\rowcolor[gray]{.90}}
\begin{tabularx}{0.97\linewidth}{p{6cm}X}
 Lugar y Fecha de nacimiento & Medellin, Marzo 22 de 1985.\\
 Direcci\'on & Cra 81 N. 49f - 74 \\
 Tel\'efonos & 234 6735 (M\'ovil) 300 498 8554\\
 Estado Civil & Soltero \\
 Profesi\'on & Ingeniero Electr\'onico \\
 Correo Electr\'onico & julian.giraldo.h@gmail.com
\end{tabularx}
\end{center}
\section{Perfil Profesional}
Soy un entusiasta del software Libre y de la implementaci\'on en ambientes reales. Tengo facilidad para trabajar en equipo, y me caracterizo por mi responsabilidad y facilidad de aprendizaje. Pertenezco al grupo de personas curiosas llamado Un/Loquer, que trabaja temas relacionados con arte y tecnolog\'ia.
Con este grupo se han realizado exposiciones en museos y eventos.\\
\\
Me interesa los sistemas operativos en general, las redes de cualquier tipo, en todas las capas desde el hardware hasta la aplicaci\'on. El desarrollo de sistemas embebidos de altas prestaciones, con capacidad gr\'afica y de audio. Trabajo desarrollando desde sitios web sencillos hasta completas aplicaciones.
La computaci\'on f\'isica me llama mucho la atenci\'on, en particular en plataformas libres como Arduino (www.arduino.cc).\\
\\
Tambi\'en me interesa el an\'alisis de datos y la adquisici\'on de estos de manera autom\'atica a trav\'es de internet y el desarrollo de herramientas interactivas que permitan hacer inferencia sobre estos de manera aut\'onoma.
\begin{center}
\vspace{20pt}
\begin{tabularx}{0.97\linewidth}{p{6cm}X}
 Dominio de Software & R,C,C++,Java,MatLab,Ruby,PHP\\
&JavaScript,CSS,HTML \\
 Idiomas & Espa\~nol (Lengua Materna), Ingl\'es
\end{tabularx}
\section{Estudios}
\begin{tabularx}{0.97\linewidth}{p{6cm}X}
Postgrado & Universidad Nacional sede Medell\'in \\
& Especializaci\'on en Estad\'istica \\
& 2012 - 2014.\\
Universitarios & Universidad de Antioquia \\
& Ingeniería Electr\'onica \\
& 2002 - 2010.\\
Estudios Secundarios & Colegio Ferrini\\
 & Sede Robledo\\
 & 1996 - 2001 \\
Estudios Primarios & Colegio Divino Salvador \\
& Sede Buenos Aires\\
& 1991 – 1994\\
& Colegio Ferrini\\ & Sede Robledo\\
& 1995 - 1996
\end{tabularx}
\subsection{Talleres y Cursos}
\begin{itemize}
\item Curso: “Dise\~no Web con Macromedia”, duraci\'on 40 horas; Centro de Extensi\'on Universidad Nacional sede Medellín.
Marzo de 2002.

\item Curso: “Programaci\'on PHP”, duración 20 horas; Centro de Capacitaci\'on Internet; Abril de 2004.
\item Curso: “Dise\~no Gr\'afico Orientado a Internet”, duración 20 horas; Centro de Capacitación Internet; Julio de 2004.
\item Curso: “Administraci\'on de Redes de Computadores”, duración 60 horas; Servicio Nacional de Aprendizaje -SENA-.
Primer trimestre de 2007.
\item “Primeras Jornadas de Computaci\'on Cient\'ifica y C\'alculo Distribuido”, Agosto 9 y 10 de 2007, Centro Regional de Simulación y Cálculo Avanzado - CRESCA -. Sede de Investigaci\'on Universitaria - SIU -.
\item Taller: “Taller de intervenci\'on de artefactos electr\'onicos que hacen evidente los ritmos de nacimiento y muerte de la ciudad de Medell\'in”, Octubre 9, 10 y 11 de 2007, Museo de Antioquia dentro del marco Sal\'on de Arte BBVA 2007.

Conocimientos autoadquiridos del sistema operativo GNU/Linux, manejo de todo tipo de Servidores, desde Web hasta de Streaming de Video. Destreza para la computaci\'on f\'isica mediante la plataforma Arduino.
\end{itemize}

\section{Experiencia Laboral}
\so{\large Direcci\'on de DDHH, DIH y v\'ictimas del conflicto - Secretar\'ia de Gobierno - Gobernaci\'on de Antioquia.}
\vspace{10pt}
\begin{tabularx}{0.97\linewidth}{p{6cm}X}
CARGO & Servicios de ingenier\'ia para el Observatorio departamental de DDHH, DIH y v\'ictimas del conflicto. \\
FUNCIONES &  Apoyo t\'ecnico al observatorio departamental de v\'ictimas en: cruces de bases de datos institucionales, georreferenciaci\'on, desarrollo de aplicaciones web y generaci\'on de informes anal\'iticos y estad\'iscos basados en datos. \\
JEFE INMEDIATO & Wilder Bastidas.\\
TELEFONO & 311 362 3315.\\
\end{tabularx}
Septiembre 2012 - Actualiadad.\\
\vspace{10pt}
\so{\large Instituto Tecnol\'ogico Metropolitano.}
\vspace{10pt}
\begin{tabularx}{0.97\linewidth}{p{6cm}X}
CARGO & Auxiliar de Investigaci\'on. \\
FUNCIONES &  Apoyo t\'ecnico al grupo de investigaci\'on ACORDE en el proyecto Interfaces para S\'intesis de Audio Digital.\\
JEFE INMEDIATO & Miguel Vargas.\\
TELEFONO & 301 541 1079.\\
\end{tabularx}
Febrero 2010 - Diciembre 2012.\\
\vspace{10pt}
\so{\large Facultad de Ingenier\'ia Universidad de Antioquia.}
\vspace{10pt}
\begin{tabularx}{0.97\linewidth}{p{6cm}X}
CARGO & Ingeniero de Desarrollo. \\
FUNCIONES &  Servicios de ingenier\'ia en el proyecto Metodolog\'ias de Dise\~no de Sistemas Embebidos de Alta Confiabilidad.\\
JEFE INMEDIATO & Eugenio Duque P\'erez.\\
TELEFONO & 219 8562.\\
\end{tabularx}
Abril 2012 - Mayo 2012.\\
\vspace{10pt}

\so{\large Facultad de Ingenier\'ia Universidad de Antioquia.}
\vspace{10pt}
\begin{tabularx}{0.97\linewidth}{p{6cm}X}
CARGO & Profesor de c\'atedra. \\
FUNCIONES &  Dictar el curso de Inform\'atica II para ingenier\'ia electr\'onica.\\
JEFE INMEDIATO & Eugenio Duque P\'erez.\\
TELEFONO & 219 8562.\\
\end{tabularx}
Primer periodo acad\'emico de 2012.\\
\vspace{10pt}

\so{\large Instituto de Estudios Regionales Universidad de Antioquia.}
\vspace{10pt}
\begin{tabularx}{0.97\linewidth}{p{6cm}X}
CARGO & Desarrollador WEB. \\
FUNCIONES &  Dise\~no e impletamentaci\'on del sitio web del proyecto Lineamientos de Ordenaci\'on Territorial para Antioquia fase II.\\
JEFE INMEDIATO & Santiago G\'omez Cardona.\\
TELEFONO & 219 5699.\\
\end{tabularx}
Febrero 2012 - Abril 2012.\\
\vspace{10pt}
\so{\large Instituto de Estudios Regionales Universidad de Antioquia.}
\vspace{10pt}
\begin{tabularx}{0.97\linewidth}{p{6cm}X}
CARGO & Analista de Bases de Datos. \\
FUNCIONES &  Servicios de ingenier\'ia en el proyecto Formular las l\'ines de direccionamiento estrat\'egico de largo plazo de dimensiones solciales, econ\'omicas e institucionales para el desarrollo de la ciudad de Medell\'in, articulado con la regi\'on de los valles de Aburr\'a, Occidente cercano y San Nicol\'as, con horizonte temporal hasta el año 2030.\\
JEFE INMEDIATO & Lucelly Villegas Villegas.\\
TELEFONO & 219 5699.\\
\end{tabularx}
Agosto 2011 - Enero 2012.\\
\vspace{10pt}
\so{\large Facultad de Ingenier\'ia Universidad de Antioquia.}
\vspace{10pt}
\begin{tabularx}{0.97\linewidth}{p{6cm}X}
CARGO & Ingeniero de Desarrollo. \\
FUNCIONES &  Servicios de ingenier\'ia en el proyecto Vigilancia de Eventos en Pacientes Ambulatorios con Riesgo Cardiovascular.\\
JEFE INMEDIATO & John Freddy Duitama Mu\~noz.\\
TELEFONO & 219 5508.\\
\end{tabularx}
Febrero 2011 - Agosto 2011.\\
\vspace{10pt}

\so{\large Museo de arte moderno.}
\vspace{10pt}
\begin{tabularx}{0.97\linewidth}{p{6cm}X}
CARGO & Artista del proyecto BIOS celebrado entre el MAMM y Un/Loquer. \\
FUNCIONES &  Realizaci\'on de la instalaci\'on BIOS, la cual consisti\'o en: Construcci\'on de una instalaci\'on tecnol\'ogica que propicie aprendizaje tecnol\'ogico en los p\'ublicos del museo a partir de talleres y charlas. \\
JEFE INMEDIATO & Juliana Restrepo Tirado.\\
TELEFONO & 444 26 22.\\
\end{tabularx}
Febrero 2010.\\
\vspace{10pt}

\so{\large Museo de arte moderno.}
\vspace{10pt}
\begin{tabularx}{0.97\linewidth}{p{6cm}X}
CARGO & Representante del grupo Un/Loquer. \\
FUNCIONES &  Acuerdo de cooperaci\'on entre el MAMM y el proyecto Un/Loquer para unir esfuerzos para la consolidaci\'on de un espacio de apropiaci\'on tecnol\'ogica y producci\'on cultural. \\
JEFE INMEDIATO & Juliana Restrepo Tirado.\\
TELEFONO & 444 26 22.\\
\end{tabularx}
Febrero 2009.\\
\vspace{10pt}

\so{\large Instituto de Estudios Regionales Universidad de Antioquia.}
\vspace{10pt}
\begin{tabularx}{0.97\linewidth}{p{6cm}X}
CARGO & Auxiliar de Sistemas. \\
FUNCIONES &  Administraci\'on de los servidores de Correo y Web del Instituto, Mantenimiento de Equipos de Computo y Soporte t\'ecnico.\\
JEFE INMEDIATO & Lucelly Villegas Villegas.\\
TELEFONO & 219 5699.\\
\end{tabularx}
Junio 2008 - Diciembre 2009.\\
\vspace{10pt}
\so{\large Instituto de Estudios Pol\'iticos Universidad de Antioquia.}
\vspace{10pt}
\begin{tabularx}{0.97\linewidth}{p{6cm}X}
CARGO & Administrador de Sistemas. \\
FUNCIONES &  Administraci\'on de los servidores de Correo y Web del Instituto, Mantenimiento de Equipos de Computo y Soporte t\'ecnico.\\
JEFE INMEDIATO & Fabio Giraldo.\\
TELEFONO & 219 5690.\\
\end{tabularx}
Abril 2008 - Junio 2008.\\
\vspace{10pt}
\so {\large Escuela de Idiomas Universidad de Antioquia}
\begin{tabularx}{0.97\linewidth}{p{6cm}X}
CARGO & Auxiliar de Programación. \\
FUNCIONES &  Manejo y actualizaci\'on del portal de la Dependencia, Administraci\'on de los servidores de Correo, Bases de Datos y Web de la Escuela, Mantenimiento de Equipos de Computo.\\
JEFE INMEDIATO & Ingeniera Luz Marina Zapata.\\
TELEFONO & 219 5793.\\
\end{tabularx}
Junio de 2006 – Marzo de 2007.\\
\vspace{10pt}
\so{\large Centro de Instrumentaci\'on Interfacultades Univesidad de Antioquia}
\begin{tabularx}{0.97\linewidth}{p{6cm}X}
CARGO & Auxiliar Administrativo.\\
FUNCIONES & Mantenimiento de Equipos de Computo, Reparaci\'on de equipos electr\'onicos (Monitores, Reguladores, Proyectores, entre otros).\\
JEFE INMEDIATO & Ingeniero Saulo Correa.\\
TELEFONO & 219 5015.\\
\end{tabularx}
Mayo de 2004 – Agosto de 2005.\\
\begin{itemize}
\item Diseño e Implemetaci\'on del Sitio Web: http://ordenacionterritorialantioquia.info
Junio de 2012

\item Diseño e Implemetaci\'on del Sitio Web: http://iner.udea.edu.co/horizontes2030
Febrero de 2012

\item Diseño e Implemetaci\'on del Sitio Web: http://iner.udea.edu.co/atlas
Febrero de 2012

\item Diseño e Implemetaci\'on del Sitio Web: http://www.samcoingenieria.com
Junio de 2006

\item Diseño e Implemetaci\'on del Sitio Web: http://www.tejascompakta.com
Abril de 2007
\end{itemize}
\end{center}

\vspace{200pt}
\line(1,0){130}\\
\large Julian Andres Giraldo Hoyos\\
\large C.C. 8029247

\end{document}
